其實根本唔應該做義工幫手清理塌樹

政府今次完全無理會過香港人
直頭當香港人係奴隸
明知根本無能力用短短一晚時間恢復正常
係近乎無交通情況下都唔帶頭宣布非緊急公務員停工
搞到香港淪陷咁
打工仔為返工要連樹都爬埋

而家咁多熱心市民/團體義務發起清理活動
我明白佢地原意係出於好心
想團結一齊盡快回復市面正常
但係
有無諗過
就正正因為每次政府搞唔掂嘅時候
有一班自告奮勇嘅人走出黎
話普通市民都可以出一分力
政府先更加覺得我地on9
政府先更加會漠視我地
因為政府做到點衰都仲有我地呢班香港市民幫佢執爛攤子

個社區係屬於我哋架
政府只係公僕幫我哋做事
佢唔做自己做番好應該
反而應該係事後同佢追討番佢無盡到佢本份而需要我哋工作付出嘅成本
呢個係民事訴訟原理

如果係西狗講豬噢就另一個講法
嗰啲唔是我哋嘅嘢
係畀佢搶咗我哋嘅錢做出嚟嘅陰質嘢
分清楚

個社區如果真係屬於你既話，咁係值既

你連南亞仔都不如！
你返火星吧

你覺得香港市民可以同政府民事訴訟咩？
就係因為政府知道香港人有一顆善心 會自己幫手搞返好個城市
所以政府更加闊佬懶理 理得你死

仲有成班人見到警察幫手清樹 又唔該哂又話感激
平時唔見你地同清潔工人/廁所呀嬸講？
成班偽善撚湧哂出黎

其實應該相反

市民參與度越高 越會關心社會 因為佢地會覺得自己有付出 先會更重視

現實就係政治/社會參與度幾好都係漠視民意

華人點解容易奴役？

因為佢哋各家自掃門前雪﹐自己顧自己

一盤散沙冇組織力

面對暴政個人孤立無援只有等死等明君奇蹟

你睇連少少自發嘅互助精神都畀人恥笑

連基層嘅社區組織都冇法締結

就知華人賤種命定嘅奴隸命運

自私腥港人

真係團結就應該星期一集體唔返工
而唔係而家所謂嘅自發清潔
仲要好多都係政黨抽水拎彩 增加名聲

影下相就話人抽水
人地唔做野喺度影相扮自己做左嗰d先叫抽水

的確係
好似M記根本唔應該畀露宿者留暫
要趕晒佢地走
私人企業唔應該喺呢方面照顧埋民生問題
一來影響營商環境
二來幫政府粉飾太平

你話幫自己屋苑清理都講得過去

你去幫杏花邨果d清就真係白撚痴

人地個個業主千萬身家都未急，你幫人急？

從來無講過 私人企業唔應該照顧民生問題
講真 老麥呢啲公司都係因為CSR 先搞咁多慈善野

有道理
就係人哋皇帝唔急太監急

自己屋企門口都唔執？仲等政府？變累鬥累

其實為返本邨着想咋！
呢期啲碎葉勁多

下鋪再黑雨會浸得好勁

曾幾何時我都有你呢種心態
興幸日本文化改變咗

與其嫉妒架仔有的自律性
不如先改變自己

德不配位，就會召災
所以改好品德才是上上之策

個社區唔係屬於我哋架
政府只係保安幫我哋睇水
佢慢慢做自己唔做好應該[red]係咁

幫啲清潔工啫

咁你咁講 個政府可以唔要

正正相反
而家呢個中國殖民地政府一步步咁唔再幫我哋做嘢
幫外人做嘢多過乜
即係外來政權
我哋遲早要自己重新組織番另一個自己嘅政府

從來文明國家都係政府做主,群眾係輔助

東方,香港01呢幾日已經用你班義工的群眾自發把風災白事當紅事講

大陸次次天災都一堆建築物出事都係因為你班港豬次次捐錢捐到有錢換公安車
更加無誘因攪好建築物安全問題

果班傻仔義工幫手時有無做論述指出政府的 不足

你班傻仔係比緊政治籌碼政府領功

正如去64晚會的人都唔係有心害香港
但呢班人合理化政府抽資源益大陸狗

香港民主運動係無得攪,永遠有人拉反腿